★EPUB圧縮 1.20
===========================================================================
【ソ フ ト名】  EPUB圧縮
【ファイル名】  EPUB.zip
【制  作  者】  Outliner
【動 作 環境】  Windows 2000/XP/Vista/Windows7
【開 発 言語】  UWSC Pro　4.8b
【種      別】  フリーウェア(寄付歓迎)
===========================================================================
【ソフト紹介】
　電子書籍のファイル形式 EPUB の圧縮・解凍ツールです。
　EPUBのデータ入ったフォルダをEPUB圧縮.exeにドロップするだけの簡単操作です。
　拡張子が「.epub」のファイルをドロップすると解凍します。

　複数のフォルダおよびファイルの連続処理にも対応しています。
　まとめて選択して、ドロップして下さい。

　圧縮の場合、EPUBの必須ファイルである「mimetype」の存在をチェックしています。
　これがない場合は、圧縮処理を行いません。

　EPUBコンテナの仕様に準じています。
　1.mimetypeというファイルが、ZIPファイルの最初のファイルで圧縮されていない。
　2.不要なヘッダを除外。
　3.下位フォルダも格納する。


【使用方法】
　圧縮ファイルを解凍し、お好きな場所へ置いて下さい。
　EPUB圧縮.exeへフォルダまたは.epubファイルをドロップするだけで圧縮解凍が始まります。
　ショートカットにドロップしても圧縮解凍ができます。

　変換されたファイルは、元ファイル・フォルダと同じ場所に作成されます。

　ファイル名・フォルダ名は、下記のようになります。
　圧縮の場合　フォルダ名.epub
　解凍の場合　ファイル名のフォルダ　123.epub　→　123フォルダ

　複数のファイルを連続で変換することができます。


　EPUBからキンドルフォーマットへの変換
　EPUB圧縮.exeのあるフォルダへ下記よりダウンロードした「kindlegen.exe」を置いてください。
　http://www.amazon.com/gp/feature.html?ie=UTF8&docId=1000234621

　EPUB圧縮を行うと同時にキンドルようの.mobiファイルも生成されます。


【アンインストール】
　フォルダごと削除して下さい。
　本ソフトは、レジストリ等一切使っていません。

【謝辞】
　圧縮にはInfo-Zipを使用しています。
　再配布規定に沿って、zip300xnフォルダに同梱しています。
　解凍には、7-zip32.dllを使用しています。


【制作】
　Outliner
  ＵＲＬ : http://outliner.jp/
　不具合などありましたら、作者の可能な範囲で対応いたします。
　ホームページのお問い合わせフォームへお願いいたします。
　このソフトは寄付歓迎フリーウエア（Donation Soft）です。
　このソフトを使ったため不都合が生じても一切責任を負いません。

【寄付:Donationについて】
　使ってみて気に入ったら寄付していただけると嬉しいです。励みになります。
　寄付してもいいという奇特な方は下記へお願いいたします。

ジャパンネット銀行　（銀行コード：0033）
　店番　001　　本店営業部
　口座番号　普通　5145337
　口座名義　伊藤 崇(イトウタカシ)

　※お振込人名義の前か後ろに「ソフトキフ」または「キフ」を付けていただけると幸いです。

【更新履歴】
0.50 初期バージョン
1.00 複数ファイル・フォルダの連続処理に対応
1.10 キンドル用ファイル生成に対応
1.20 フォルダ名にスペースを含む場合のエラー対策
